傳解放軍8月進行大規模登陸演習 台媒：台軍增兵東沙島加強防衛

外界早前傳聞，解放軍將在8月於台灣的東沙島外圍海域進行大規模三棲登陸演習。

台媒《自由時報》4日（周二）報道指，據台方高層官員消息，繼先前派出一個加強連的陸戰隊進駐東沙島後，台軍上周又再度派出為數甚多的陸戰隊官兵增援進駐東沙島，強化東沙防衛戰力，隨時因應變局。

台媒報道指，台軍上周又再度派出為數甚多的官兵增援進駐東沙島，強化東沙防衛戰力。（資料圖片）

報道指，這次台軍增派的部隊官兵，包括陸戰隊以及海巡署官兵在內，人數不詳，但並非在南部搭乘軍機前往，而是在北部集合之後搭乘專機到東沙島。

東沙島早期是由海軍陸戰隊駐守，後改為海巡署負責，為因應解放軍擬針對東沙島進行奪島演練，台方派出陸戰隊99旅的一個加強連，以部隊移訓為名義進駐東沙島，並配備相關的防衛武器系統。此次出再派出官兵增援，也有軍方人士認為，加派官兵到東沙島，有可能是部隊換防任務，讓島上的官兵可以正常的返台休假。

早前有日媒報道指，中國人民解放軍國防大學教授李大光已撰文證實，解放軍將於8月在南海進行大規模登陸演習，演習目標為台灣在南海有效控制的東沙群島。李大光3日接受官媒《環球時報》採訪時則表示，「關於演習的信息，我也是看了日本的報道才知道的」。

東沙群島地理位置非常關鍵，不僅是大陸海軍經台灣海峽進入南海的咽喉要道，也是美軍從西太平洋進入南海的必經航路。（網絡圖片）

東沙島是東沙群島中唯一的島嶼，面積1.8平方公里。東沙島位於台灣西南方向，飛機一個多小時即可到達，是個典型的圓形環島。據大陸軍事專家李杰介紹，東沙群島地理位置非常關鍵，不僅是大陸海軍經台灣海峽進入南海的咽喉要道，也是美軍從西太平洋進入南海的必經航路。

（綜合報道）

總加速師

好近香港

蕭生已燈，唔驚

守擊
義匪
土域
威振
雄國
獅軍
武旗
運開
昌得
隆勝

加速

東沙島一失守, 就斷咗太平島既補給線？

講到明要打東沙群島 直接當支拿宣戰算

登陸摺被

係，所以台灣一定會死守

美國當東沙島係台澎一部份定好似金馬咁係中國一部份先？

就係冇寫到咁清楚，所以有灰色地帶

唔會 而家美國係圍堵支國政策 唔會比支國衝出防線

俾我就金門增兵
你打我東沙
我打你廈門

學下支共填海，填大啲個島先駐到多啲人

試下雄三弓三 經國號有冇用

但怕比人長驅直入， 人地讓個廈門出黎拖死你

響呢d島仔玩登陸有乜意思，俾你搶到，人地咪用炮艦打落來，宜家呢個年代，仲玩士兵....進步下啦

如果支那真係要硬攻，國軍應該守唔住，個島仔派唔到幾多守軍，又冇重型武器

理論上美國話中國冇南海主權 咁中華民國應該都冇？但美國應該會默許台灣喺南海存在

畀我就開放金馬畀美軍駐軍